@article{deepblue,
  title={Deep blue},
  author={Campbell, Murray and Hoane Jr, A Joseph and Hsu, Feng-hsiung},
  journal={Artificial intelligence},
  volume={134},
  number={1-2},
  pages={57--83},
  year={2002},
  publisher={Elsevier}
}
@article{alphago,
  title={Mastering the game of Go with deep neural networks and tree search},
  author={Silver, David and Huang, Aja and Maddison, Chris J and Guez, Arthur and Sifre, Laurent and Van Den Driessche, George and Schrittwieser, Julian and Antonoglou, Ioannis and Panneershelvam, Veda and Lanctot, Marc and others},
  journal={nature},
  volume={529},
  number={7587},
  pages={484},
  year={2016},
  publisher={Nature Publishing Group}
}
@article{alphazero,
  title={A general reinforcement learning algorithm that masters chess, shogi, and Go through self-play},
  author={Silver, David and Hubert, Thomas and Schrittwieser, Julian and Antonoglou, Ioannis and Lai, Matthew and Guez, Arthur and Lanctot, Marc and Sifre, Laurent and Kumaran, Dharshan and Graepel, Thore and others},
  journal={Science},
  volume={362},
  number={6419},
  pages={1140--1144},
  year={2018},
  publisher={American Association for the Advancement of Science}
}
@inproceedings{uctfuzzy,
  title={ターン制戦略ゲームにおける UCT とファジィ評価の適用},
  author={武藤孝輔 and 西野順二},
  booktitle={日本知能情報ファジィ学会 ファジィ システム シンポジウム 講演論文集 第 31 回ファジィシステムシンポジウム},
  pages={226--229},
  year={2015},
  organization={日本知能情報ファジィ学会}
}
@article{uecmutoh,
  title={ターン制戦略ゲーム AI の棋力向上},
  author={武藤孝輔 and others},
  year={2017}
}
@article{tubstappaper,
  title={学術研究用プラットフォームとしての大戦略系ゲームのルール提案},
  author={村山公志朗 and 藤木翼 and 池田心 and others},
  journal={ゲームプログラミングワークショップ 2013 論文集},
  pages={146--153},
  year={2013}
}
@misc{tubstap,
author = {北陸先端科学技術大学院大学(JAIST) 情報科学研究科 池田研究室},
title = {ターン制戦略ゲーム学術用基盤プロジェクト TUBSTAP},
howpublished = {http://www.jaist.ac.jp/is/labs/ikeda-lab/tbs/}
}
@misc{a-uct,
author = {北陸先端科学技術大学院大学(JAIST) 情報科学研究科 池田研究室},
title = {対戦会 in GPW2018},
howpublished = {http://www.jaist.ac.jp/is/labs/ikeda-lab/tbs/gat\_2018.htm}
}
@article{depth,
  title={ターン制ストラテジーのための状態評価型深さ限定モンテカルロ法},
  author={藤木翼 and 村山公志朗 and 池田心},
  journal={エンターテイメントと認知科学研究ステーション（E\&C）第８回シンポジウム},
  pages={1--4},
  year={2014}
}
@inproceedings{depth+,
   author	 = "藤木,翼 and 村山,公志朗 and 池田,心",
   title	 = "ターン制ストラテジーのための状態評価型深さ限定モンテカルロ法における消極的行動の抑制",
   booktitle	 = "ゲームプログラミングワークショップ2014論文集",
   year 	 = "2014",
   volume	 = "2014",
   number	 = "",
   pages	 = "32--39",
   month	 = "oct"
}
@article{ranzatsu,
  title={プレイアウト局面の乱雑さを考慮した学習用棋譜作成},
  author={長谷川敦史 and 池田心 and 飯田弘之 and 橋本隼一 and others},
  journal={ゲームプログラミングワークショップ 2011 論文集},
  volume={2011},
  number={6},
  pages={33--40},
  year={2011}
}
@inproceedings{seitika,
  title={不完全情報ゲームとしてのリアルタイムゲームプレイヤ},
  author={西野順二 and 西野哲朗},
  booktitle={日本知能情報ファジィ学会 ファジィ システム シンポジウム 講演論文集 第 28 回ファジィシステムシンポジウム},
  pages={799--800},
  year={2012},
  organization={日本知能情報ファジィ学会}
}
@book{computergo,
  title={コンピュータ囲碁 ―モンテカルロ法の理論と実践―},
  author={美添一樹 and 山下宏 and 松原仁},
  publisher={共立出版},
  year={2012}
}
@article{mctsgo,
  title={モンテカルロ木探索-コンピュータ囲碁に革命を起こした新手法},
  author={美添一樹 and others},
  journal={情報処理},
  volume={49},
  number={6},
  pages={686--693},
  year={2008}
}
@inproceedings{mcts,
  title={Efficient selectivity and backup operators in Monte-Carlo tree search},
  author={Coulom, R{\'e}mi},
  booktitle={International conference on computers and games},
  pages={72--83},
  year={2006},
  organization={Springer}
}
@inproceedings{mctsgat,
  title={Monte-Carlo Tree Search in Crazy Stone,”},
  author={Coulom, R{\'e}mi},
  booktitle={Proc. Game Prog. Workshop, Tokyo, Japan},
  pages={74--75},
  year={2007}
}
@article{patterns,
  title={Computing “elo ratings” of move patterns in the game of go},
  author={Coulom, R{\'e}mi},
  journal={Icga Journal},
  volume={30},
  number={4},
  pages={198--208},
  year={2007},
  publisher={IOS Press}
}
@techreport{mcgo,
  title={Monte carlo go},
  author={Br{\"u}gmann, Bernd},
  year={1993},
  institution={Citeseer}
}
@article{mogo,
  title={Modification of UCT with patterns in Monte-Carlo Go},
  author={Gelly, Sylvain and Wang, Yizao and Teytaud, Olivier and Patterns, Modification Uct and Tao, Projet},
  year={2006},
  publisher={Citeseer}
}
@inproceedings{mogooff,
  title={Combining online and offline knowledge in UCT},
  author={Gelly, Sylvain and Silver, David},
  booktitle={Proceedings of the 24th international conference on Machine learning},
  pages={273--280},
  year={2007},
  organization={ACM}
}
@article{mctssurvey,
  title={A survey of monte carlo tree search methods},
  author={Browne, Cameron B and Powley, Edward and Whitehouse, Daniel and Lucas, Simon M and Cowling, Peter I and Rohlfshagen, Philipp and Tavener, Stephen and Perez, Diego and Samothrakis, Spyridon and Colton, Simon},
  journal={IEEE Transactions on Computational Intelligence and AI in games},
  volume={4},
  number={1},
  pages={1--43},
  year={2012},
  publisher={IEEE}
}
@inproceedings{uct,
  title={Bandit based monte-carlo planning},
  author={Kocsis, Levente and Szepesv{\'a}ri, Csaba},
  booktitle={European conference on machine learning},
  pages={282--293},
  year={2006},
  organization={Springer}
}
@article{ucb1,
  title={Finite-time analysis of the multiarmed bandit problem},
  author={Auer, Peter and Cesa-Bianchi, Nicolo and Fischer, Paul},
  journal={Machine learning},
  volume={47},
  number={2-3},
  pages={235--256},
  year={2002},
  publisher={Springer}
}
@article{dfuct,
  title={DFUCT の囲碁への応用について},
  author={吉本晴洋 and 岸本章宏 and 金子知適 and 美添一樹 and others},
  journal={ゲームプログラミングワークショップ 2007 論文集},
  volume={2007},
  number={12},
  pages={30--35},
  year={2007}
}
@article{tsguct,
  title={ターン制ストラテジーゲームにおける戦術決定のための UCT 探索とその効率化},
  author={加藤千裕 and 三輪誠 and 鶴岡慶雅 and 近山隆 and others},
  journal={ゲームプログラミングワークショップ 2013 論文集},
  pages={138--145},
  year={2013}
}
@misc{katoh,
title = {GGGo},
author = {加藤英樹},
howpublished = {http://www.geocities.jp/hideki\_katoh/}
}
@misc{gpw12,
title = {GPW2007(Game Programming Workshop2007)},
author = {電気通信大学　伊藤毅志},
howpublished = {http://minerva.cs.uec.ac.jp/~ta-ito/GPW07/top.htm}
}